# –í–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ

> üìñ **–ß–∏—Å–ª–µ–Ω–Ω—ã–µ –º–µ—Ç–æ–¥—ã** ‚Äî –ø—Ä–∏–±–ª–∏–∂–µ–Ω–Ω—ã–µ –º–µ—Ç–æ–¥—ã —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –∑–∞–¥–∞—á, –≤ —á–∏—Å–ª–æ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –≤—Ö–æ–¥—è—Ç:
> 
> - –£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è –∏ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π (–º–µ—Ç–æ–¥–æ–º –ì–∞—É—Å—Å–∞ ‚Äî –ó–µ–π–¥–µ–ª—è)
> - –ß–∏—Å–ª–µ–Ω–Ω–æ–µ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ
> - –ß–∏—Å–ª–µ–Ω–Ω–æ–µ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–∏–Ω—Ü–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ (–ø—Ä–∏–±–ª–∏–∂–µ–Ω–Ω–æ)
> - –ò–Ω—Ç–µ—Ä–ø–æ–ª—è—Ü–∏—è

## –ú–µ—Ç–æ–¥—ã —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π

1. **–ú–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ $n$ –æ—Ç $x$**
    
    $$P_n(x) = a_0x^n+a_1x^{n-1}+\dots+a_n,\text{ –≥–¥–µ } a_0 \neq 0$$
    
2. **–û—Å–Ω–æ–≤–Ω–∞—è —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –∞–ª–≥–µ–±—Ä—ã**
    
    $P_n(x) = 0$ ‚Äî –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ $n$, –∑–¥–µ—Å—å –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –∫–æ—Ä–Ω–µ–π –≤—Å–µ–≥–¥–∞ —Ä–∞–≤–Ω–æ $n$, —Å—Ä–µ–¥–∏ –Ω–∏—Ö –º–æ–≥—É—Ç –±—ã—Ç—å:
    
    - –î–µ–π—Å—Ç–≤–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ —Ä–∞–∑–ª–∏—á–Ω—ã–µ
    - –î–µ–π—Å—Ç–≤–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ –∫—Ä–∞—Ç–Ω—ã–µ (–Ω–µ—Å–∫–æ–ª—å–∫–æ –æ–¥–∏–Ω–∞–∫–æ–≤—ã—Ö)
    - –ö–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã–µ (—Å–æ–ø—Ä—è–∂–µ–Ω–Ω—ã–µ)

3. **–¢—Ä–∞–Ω—Å—Ü–µ–Ω–¥–µ–Ω—Ç–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è**
    
    –°–æ–¥–µ—Ä–∂–∞—Ç –Ω–µ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏, –Ω–æ –∏ –¥—Ä—É–≥–∏–µ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω—ã–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ (sin, log, cos)
    
4. **–î—Ä–æ–±–Ω–æ-—Ä–∞—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è**
    
    –û—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ –¥–≤—É—Ö –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–æ–≤ $\frac{P_n(x)}{Q_m(x)} = \frac{a_0x^n+a_1x^{n-1}+\dots+a_n}{b_0x^m+b_1x^{m-1}+\dots+b_n}$, –≥–¥–µ $n‚â•m$
    
    –ü—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º, –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ –±—É–¥–µ—Ç –≤ —Å–ª–µ–¥—É—é—â–µ–º –≤–∏–¥–µ $S(x) + \frac{R(x)}{Q_m(x)}$, –≥–¥–µ $S(x)$ ‚Äî —Ü–µ–ª–∞—è —á–∞—Å—Ç—å, $R(x)$ ‚Äî –æ—Å—Ç–∞—Ç–æ–∫ –æ—Ç –¥–µ–ª–µ–Ω–∏—è (–Ω–µ –ø–æ–¥–µ–ª–µ–Ω –Ω–∞—Ü–µ–ª–æ), $Q_m(x)$ ‚Äî –¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å
    
    > ‚ö° **–ü—Ä–∏–º–µ—Ä**

  $$\frac{x^3-2x+1}{x^2+1} = \underbrace{x}_{S(x)} +\overbrace{\underbrace{x}_{Qm(x)}}^{R(x)}$$

5. **–î–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–æ–≤ (—á–∞—Å—Ç–Ω—ã–π —Å–ª—É—á–∞–π) (—Å—Ö–µ–º–∞ –ì–æ—Ä–Ω–µ—Ä–∞)**
    
    –î–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –≤ —Ç–∞–∫–æ–º —Å–ª—É—á–∞–µ –≤—Å–µ–≥–¥–∞ –±—É–¥–µ—Ç –Ω–∞ $x-a$:
    
    –°—Ö–µ–º–∞ –ì–æ—Ä–Ω–µ—Ä–∞ –æ—Ñ–æ—Ä–º–ª—è–µ—Ç—Å—è –≤ –≤–∏–¥–µ —Ç–∞–±–ª–∏—Ü—ã

  > $\frac{x^3+4x^2-3x+5}{x-2}$ =
  > 
  > $x^3$ | $x^2$ | $x$ | $x^0$
  > -- | -- | -- | --
  > 1 | 4 | -3 | 5
  > **1** | **6** | **9** | **23**
  > $x^2$ | $x$ | $x^0$ | —á–∏—Å–ª–æ

–í—ã–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω—ã–µ —á–∏—Å–ª–∞ –ø–æ–ª—É—á–µ–Ω—ã –ø–æ —Å–ª–µ–¥—É—é—â–µ–º—É –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º—É:

  1. –ü–µ—Ä–≤–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ –º—ã –±–µ—Ä–µ–º –∏–∑ –≤–µ—Ä—Ö–Ω–µ–π —è—á–µ–π–∫–∏ –±–µ–∑ –∏–∑–º–µ–Ω–µ–Ω–∏–π
  2. –ö–∞–∂–¥–æ–µ –ø–æ—Å–ª–µ–¥—É—é—â–µ–µ —á–∏—Å–ª–æ –º—ã —É–º–Ω–æ–∂–∞–µ–º –Ω–∞ $a$ –∏ –ø—Ä–∏–±–∞–≤–ª—è–µ–º —Å–ª–µ–¥—É—é—â–µ–µ –≤–µ—Ä—Ö–Ω–µ–µ –∑–∞ –Ω–∏–º —á–∏—Å–ª–æ
    
$$x[1] = 2 * 1 + 4 = 6, \\ x[2] = 2 * 6 + (-3) = 9$$
    

> üí° –¢–æ, —á—Ç–æ –º—ã –ø–æ–ª—É—á–∏–ª–∏ ‚Äî **–∏—Ç–æ–≥–æ–≤—ã–µ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç—ã** —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–∏–µ –Ω–∏–∂–Ω–µ–π —Å—Ç—Ä–æ–∫–µ —Ç–∞–±–ª–∏—Ü—ã, –∞ –ø–æ—Å–ª–µ–¥–Ω–µ–µ —á–∏—Å–ª–æ ‚Äî –Ω–µ–¥–µ–ª–∏–º—ã–π –æ—Å—Ç–∞—Ç–æ–∫. 

**–î–∞–ª–µ–µ –Ω—É–∂–Ω–æ —Å–æ–±—Ä–∞—Ç—å –ø–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ –∏—Ç–æ–≥–æ–≤—ã–π –æ—Ç–≤–µ—Ç:**

$$x^2 + 6x + 9 + \frac{23}{x-2}$$






























































