# Нахождение целых корней алгебраического уравнения с целыми коэффициентами

> Рассматриваем уравнение вида: \
> $a_0x^4 + a_1x^{n-1} + a_2x^{n-2} + a_3x^{n-3} … a_n = 0$, где $a_0≠0$

Пусть $a=1 ⇒ x^n + a_1x^na + a_2x^{n-2} \dots a_n = 0, \text{a --- целое}$
, тогда $x = k (целое) ⇒ k^n+a_5k^{n-1}+a_2k^{n-2}+a_n=0$

> :arrow_right: То есть $a_n$ делится на $k$:
> 
> $a_n = -k(k^{n-1}+a_1k^{n-2}+\dots+a_{n-1})$

#### :warning: Целые корни следует искать среди делителей свободного члена уравнения

### Пример

$$
x^3-6x+9=0 \quad\quad \boxed{≠ 1; ≠ 3; ≠9}
$$

| 1 | 1 | 0 | 6 | 9 |
| --- | --- | --- | --- | --- |
|  | 1 | 1 | -5 | 4 |
| -3 | 1 | -3 | 3 | 0 |
|  |  |  |  |  |

$x≤1$ — не корень

$x=-3$ — корень

Для решения этого уравнения необходимо разложить его на **произведение двух многочленов**:

$(x+3)(x^2-3x+3) = 0$

$x^a-3x+3=0,\quad D=y-12=-3$

Дискриминант уравнения равен $D = b^2 - 4ac = (-3)^2 - 4 \cdot 1 \cdot 3 = 9 - 12 = -3$.

> Таким образом, **корни уравнения** равны: 
$x_{1,2} = \frac{3 \pm i\sqrt{-3}}{2}$
